# files_tentacle

Часть ПО kraken. Производит анализ файлов: определяет тип файла, основываясь на
расширениях (в будущем по содержимому и кофейной гуще), высчитывает размер,
вычисляет хэш суммы. Для интеграции с ПО kraken существует возможность экспорта
в различные форматы, в том числе в формате баз данных.

## Установка

Для сборки из исходных текстов требуется
[установить рабочее окружение](https://www.rust-lang.org/ru-RU/install.html)
языка программирования Rust.

Запустить в терминале команду и следовать инструкциям:

```
$ curl https://sh.rustup.rs -sSf | sh
```

После требуется скачать исходные тексты ПО.

```
$ git clone git clone git@srv-gitlab.acuta.local:smile_reborn/files_tentacle.git
```

Для установки в ОС необходимо выполнить команду:

```
$ cd `директория files_tentacle`
$ cargo install
```

### Для разработки

Более подробно читай [Rust Book](https://doc.rust-lang.org/stable/book/).

Произвести сборку ПО в режиме релиза:

```
$ cargo build --release
```

Произвести сборку ПО в режиме отладки:

```
$ cargo build
```

Запуск:

```
$ cargo run --release
```

## Зависимости

Зависимостей пока нет...

## Использование

**В стадии разработки.**

```
$ files-krk [PATH]
```
Без передачи аргумента будет проанализирована текущая директория.
